講大話往往比講真話好

“一家人家生了一個男孩，合家高興透頂了。滿月的時候，抱出來給客人看，——大概自然是想得一點好兆頭。“一個說：‘這孩子將來要發財的。’他於是得到一番感謝。“一個說：‘這孩子將來要做官的。’他於是收回幾句恭維。“一個說：‘這孩子將來是要死的。’他於是得到一頓大家合力的痛打。

“說要死的必然，說富貴的許謊。但說謊的得好報，說必然的遭打。